破30000大關 創10年新高 股市「專家」預測全屬廢話

港股紅盤報捷，爆升近600點再創逾10年高。恒生指數昨在2018年首個交易日即打響頭炮，高開逾百點至30000點樓上起步，大市其後越升越有，最終以全日最高位30515點收市，狂飆596點或接近2%，跨年計連升六個交易日，為近半年來最長升市，並為2007年的歷史高位後超過10年來最高位，成交亦再衝逾千億元。有基金經理相信大市今年首季即可創歷史新高，去年已唱好港股40000點的股評人胡孟青仍堅持目標，但建議無貨者只宜候低買，不宜急於高追。

支那蝗民銀行上周五宣佈實施為期30日的臨時定向降準，市場估計可向經濟體釋放萬億元資金，加上支那證監擬將H股逐步全流通的消息，推動港股昨日開門紅，H股指數跑贏大升3.1%或359點，報12068點，全日主板成交額重上千億至1,268億元，為近一個月最多。

大升市下，支那南下的所謂北水是功臣之一，港股通昨合共錄得約36.9億元人民幣資金淨流入港股，為去年12月11日以來最多，據港交所資料，北水昨主要追捧騰訊及支那銀行股，並沽出部份支那房地產股。

目前恒指距2007年即市歷史高位31958點只差1443點或4.7%，不過大落後H指仍有大距離，較2007年高位20609點仍低41%，較2015年港股大時代高位亦低19.3%。

港股昨日升勢全面，近1,040隻個股走高，支那房地產及手機設備股重現強勢，比亞迪電子（285）大漲10%、舜宇光學（2382）飆9%、瑞聲科技（2018）彈高7.5%；六隻內房急升至少一成，奧園（3883）及合景泰富（1813）分別狂飆15%及12.8%；至於去年的升市火車頭昨亦向好，騰訊（700）再升2.9%、平保（2318）急漲4.5%。

基金經理、以立投資管理董事總經理林少陽認為，今年首季港股會創出歷史新高的機會率頗高，問題只在創出新高後會在甚麼水平遇阻力。

獨立股評人胡孟青則表示，投資者未來數日或心癢癢入市，但她強調入市需有耐性，不宜盲追，建議投資者待股票回調時方才入貨以減低心理壓力。她續指，人行短期定向降準消息令港股市場昨日「以為阿爺放水」而獲炒上，惟她相信內地今年貨幣政策或偏緊，相關降準期限亦只有30日，加上市場現時近乎一面倒看好並集中關注好消息炒作，大市本月或因而「有啲殺機」。不過全年來看，胡孟青相信港股今年或能突破歷史高位，最樂觀看40000點。

恒指創10年新高，豐盛金融資產管理董事黃國英則稱，昨升市「唔算太convincing（具說服力）」，但由於港股之前的底子好，故帶動投資氣氛。他相信，現時不少投資者希望趁低吸納，故恒指短期即使出現回調，幅度亦不會太深，或只回落至30200點水平。黃國英補充，看好港股首季度能上揚，支那銀行或成大市是次挑戰高位的火車頭，騰訊長遠仍「睇得好好」，兩至三個月可見440元。至於全年來看，黃不設恒指目標，但強調28000點為重要關鍵位。

樓價跟住升

瘋狂吧

呢啲咁嘅環境, 沖到上 30000 點, 真係好驚